英文writing太垃圾可以點？

turnitin mark得最多係 awk (awkward) 同 ww (wrong word) 睇我自己啲assignment 完全唔係大學生水準
利申：有睇美劇 bbc news

你有proof-reading過？
同埋有無用過grammarly check?

渣ga

proofread咗唔知點改 好似點改都好怪
grammarly 用過一版 但係改親都係grammar 嘢

What's turnitin mark

我都唔想

turnitin個system mark得最多嘅error

即係交完功課會見到？
我未見過

我啲寫文功課都好差 經常唔對題
寫過篇文 成份underline 晒(grammarly)

寫中文

個tutor 改你份assignment 可以逐句比comment咁

佢話大概明我想講咩 但係就係文句唔通咁

我都想

首先搞好d grammar先
最基本既句式一定要識 例如SVO, relative clauses, participial, conditionals等等 呢d初中野就唔多講啦 不過一定一定一定唔可以用錯
跟住就學多d其他深少少既句式寫法 例如inversion之類 同埋幾時用 千其唔好用錯或者亂用

grammar同句式ok之後就到content 寫essay最重要既係logic 邏輯唔通順就咩都唔洗講 一定低分 不過呢個我就唔知點教好 我自己好少呢個問題但係見好多學生都有

跟住就係vocab 呢個唯有睇多d有水準既articles 但係唔好睇完就算 你要試下去諗點解要用某個字而唔用其他 有時冇咩特別原因 但係有時好重要
同埋有時同義詞都唔係完全同義 要考慮埋context同埋語氣等等

利申: 以上方法唔係萬能亦唔係唯一方法 同埋只係好basic既野 但係如果呢個都搞唔好會好難寫出一篇好文

以為係自動grammar check
誤會咗

你試下200字 盡量用簡短文字
用重組句子方式寫好一句
先諗keywords
食飯/飽

再諗環境地點 build up 你既句子
我食飯食到好飽/餐廳/平

新開既餐廳好平，我食到好飽

我係腦快口慢既人 成日跳得太快 冇人明
試下諗好一句先寫出黎?

我成日都唔知邊啲字係咩時候用 有冇咩方法可以搞清楚？
articles嘅話其實我睇過唔少 bbc幾好簡單易明 scmp感覺麻麻 the economist the new yorker 嗰類覺得深得嚟唔係好吸收到 有冇啲係可以攞個平衡？
唔該巴打

最簡單一定係睇書 睇報紙
揀d簡單d既書入手 睇多左 自然會慢慢進步 急唔黎

最簡單既方法係查字典 最起碼可以睇到d例句 但係有時未必夠
如果要考慮埋語境呢d就更複雜 真係要睇多d先慢慢領悟到

你話economist個類深係指佢既用字深定係句子寫得複雜定係內容太難？

睇書睇報紙都試過 最尾淨係reading 有進步 writing 都係咁

yes就係語境出事 有冇語咩書可以領悟到？
economist 嘅話用字同句型對我嚟講好複雜 你會明佢講咩但係寫唔到 或者啲字型句式用唔番

句式問題唔難解決 不過首先要枯燥地學好唔同既句式先
之後睇articles既時候就逐步拆解佢地用左咩句式 同埋留意下用呢個句式有冇咩特別用意 例如inversion有時可以用黎加重語氣/emphasize

至於語境 老實講我真係唔知有咩書適合用黎領悟語境 我只可以話睇多d唔同類型既書慢慢get

學語言真係要長時間浸 急唔黎 唯一可以速成既只有grammar